[Expo_Central_China_Logo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Expo_Central_China_Logo.jpg "fig:Expo_Central_China_Logo.jpg")\]\]
**中国中部投资贸易博览会**（简称**中博会**）是为了落实中国政府关于促进[中部崛起的重大决策而举办的大规模](../Page/中部崛起计划.md "wikilink")、高规格的区域性经贸活动，由[中部六省轮流举办](../Page/中国中部经济区.md "wikilink")。首届中博会于2006年9月26日在[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[长沙市湖南国际会展中心举行](../Page/长沙市.md "wikilink")。

在首届的三天会期中，大会共计签约各类招商引资项目1199个。利用外资合同项目363个，合同利用外资99亿美元。中部六省共同签订外资合同项目356个，合同利用外资95.8亿美元。签订国内经济合同项目575个，合同引资764.7亿元。中部六省共签订国内经济合作合同项目544个，合同引资737.4亿元。

第二届中博会于2007年4月26－28日在[河南省](../Page/河南省.md "wikilink")[郑州市](../Page/郑州市.md "wikilink")[郑州国际会展中心举行](../Page/郑州国际会展中心.md "wikilink")，共有138家投资商和778个项目进行了对接洽谈，预先安排撮合1318次。

第三届中博會於2008年4月26－28日在[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武漢市](../Page/武漢市.md "wikilink")[武汉国际会展中心举行](../Page/武汉国际会展中心.md "wikilink")。

第四届中博会于2009年4月26-28日在[安徽省](../Page/安徽省.md "wikilink")[合肥市安徽国际会展中心举行](../Page/合肥市.md "wikilink")。

第五届中部博览会于2010年9月26日－28日在[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[南昌市南昌国际展览中心举行](../Page/南昌市.md "wikilink")。

第六届中博会于2011年9月26日－28日在[山西省](../Page/山西省.md "wikilink")[太原市](../Page/太原市.md "wikilink")[中国（太原）煤炭交易中心举行](../Page/中国（太原）煤炭交易中心.md "wikilink")。

第七届中博会于2012年5月18日－20日在[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[长沙市举行](../Page/长沙市.md "wikilink")。（因为要同期合并召开世界华商领袖峰会，所以提前了一天于5月17日-19日举行）\[1\]

第八届中博会于2013年5月18-20日在[河南省](../Page/河南省.md "wikilink")[郑州市](../Page/郑州市.md "wikilink")[郑州国际会展中心举行](../Page/郑州国际会展中心.md "wikilink")。
\[2\]。

第九届中博会于2015年5月18－20日在[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武漢市举行](../Page/武漢市.md "wikilink")。

第十届中博会于2017年5月17-19日在[安徽省](../Page/安徽省.md "wikilink")[合肥市合肥滨湖国际会展中心举行](../Page/合肥市.md "wikilink")。

## 参考文献

[Category:中国中部经济区](../Category/中国中部经济区.md "wikilink")
[Category:中華人民共和國經濟](../Category/中華人民共和國經濟.md "wikilink")
[Category:2006年建立](../Category/2006年建立.md "wikilink")

1.  [第七届中国中部投资贸易博览会活动安排一览表](http://expocentralchina.mofcom.gov.cn/pub/zbblh/news/dynamic/t20120507_17561.htm)，第七届中博会组委会
    2012-05-14
2.  [第八届中国中部投资贸易博览会](http://expo.ce.cn/sy/hzyg/zl/201305/02/t20130502_24343146.shtml)
     中国经济网 2014-06-09